\beginsong{Fratello Sole, sorella Luna}[
by={TM: Riziero Ortolani},
index={Dolce è sentire},
]
\meter{4}{4}

\ifchorded
\beginverse*
{\nolyrics Intro: |\[B- A G]|\[F#- B-]|\[E-]|\[A]}
\endverse
\fi

\beginverse\memorize
|\[D]Dolce è sen|\[F#-]tire |\[G]come \[A]nel mio |\[F#-]cuore
|\[B-]o\[A]ra u\[G]mil|\[F#-]men\[B-]te |\[E-]sta nascendo a|\[A]more.
|\[D]Dolce è ca|\[F#-]pire |\[G]che non \[A]son più |\[F#-]solo
|\[B-]ma \[A]che \[G]son |\[F#-]par\[B-]te\brk\ |\[E-]di una im\[A]mensa |\[D]vita \[A/C#]
|{\[B-]} che \[G-/Bb]gene|\[D/A]rosa\brk\ ris|\[E-/A]plende in\[A]torno a |\[D]me: \[A/C#]
|{\[B-]} do\[G-/Bb]no di |\[D/A]Lui,\brk\ del |\[E-/A]suo im\[A]menso a|\[D]more.
\endverse

\beginverse
|^Ci ha dato il |^cielo |^e le ^chiare |^stelle,
|^fra^tel^lo |^so^le |^e sorella |^luna,
|^la madre |^terra con\brk\ |^frutti, ^prati e |^fiori,
|\[B-]il \[A]fuo\[G]co e il |\[F#-]ven\[B-]to\brk\ |\[E-]l'aria e \[A]l'acqua |\[F#-]pura,
|^fon^te ^di |^vi^ta |^per le ^sue crea|^ture: ^
|{^} do^no di |^Lui,\brk\ del |^suo im^menso a|^more, \[A/C#]
|{\[B-]} do\[G-/Bb]no di |\[D/A]Lui,\brk\ del |\[E-/A]suo im\[A]menso a|\[D]more.
\endverse

\beginverse
|^Sia lau|^dato, |^no^stro Si|^gnore
|^che ^ha ^cre|^a^to |^l'universo in|^tero;
|^sia lau|^dato, |^no^stro Si|^gnore,
|^noi ^tut^ti |^sia^mo |^sue ^crea|^ture: ^
|{^} do^no di |^Lui,\brk\ del |^suo im^menso a|^more, ^
|{^} be^ato |^chi lo |^serve in ^umil|^tà.
\endverse
\endsong
